
const questions = [
    {
        question: "Qual è la capitale d'Italia?",
        answers: [
            "Roma",
            "Milano",
            "Napoli",
            "Torino"
        ],
        correctAnswer: "Roma"
    },
    {
        question: "Qual è il colore del cielo?",
        answers: [
            "Blu",
            "Verde",
            "Giallo",
            "Rosso"
        ],
        correctAnswer: "Blu"
    },
    {
        question: "Chi ha scritto 'La Divina Commedia'?",
        answers: [
            "Dante Alighieri",
            "Giovanni Boccaccio",
            "Petrarca",
            "Leopardi"
        ],
        correctAnswer: "Dante Alighieri"
    },
    {
        question: "Qual è il pianeta più vicino al Sole?",
        answers: [
            "Venere",
            "Marte",
            "Mercurio",
            "Terra"
        ],
        correctAnswer: "Mercurio"
    },
    {
        question: "Chi è il fondatore di Microsoft?",
        answers: [
            "Steve Jobs",
            "Bill Gates",
            "Elon Musk",
            "Mark Zuckerberg"
        ],
        correctAnswer: "Bill Gates"
    },
    {
        question: "Qual è il mare che bagna le coste d'Italia?",
        answers: [
            "Mar Mediterraneo",
            "Mar Adriatico",
            "Mar Ligure",
            "Mar Tirreno"
        ],
        correctAnswer: "Mar Mediterraneo"
    },
    {
        question: "Qual è l'animale più veloce del mondo?",
        answers: [
            "Ghepardo",
            "Aquila",
            "Cavallo",
            "Peregrine Falcon"
        ],
        correctAnswer: "Ghepardo"
    },
    {
        question: "Qual è il simbolo chimico dell'acqua?",
        answers: [
            "H2O",
            "O2",
            "CO2",
            "NaCl"
        ],
        correctAnswer: "H2O"
    },
    {
        question: "Chi ha scoperto la penicillina?",
        answers: [
            "Marie Curie",
            "Alexander Fleming",
            "Isaac Newton",
            "Charles Darwin"
        ],
        correctAnswer: "Alexander Fleming"
    },
    {
        question: "Qual è la valuta del Giappone?",
        answers: [
            "Yen",
            "Won",
            "Dollar",
            "Euro"
        ],
        correctAnswer: "Yen"
    }
];

module.exports = questions;
